\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
% \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
%   \textbf{\href{http://sourabhbajaj.com/}{\Large Sourabh Bajaj}} & Email : \href{mailto:sourabh@sourabhbajaj.com}{sourabh@sourabhbajaj.com}\\
%   \href{http://sourabhbajaj.com/}{http://www.sourabhbajaj.com} & Mobile : +1-123-456-7890 \\
% \end{tabular*}

\begin{center}
	\textbf{\Huge \scshape Luis Omar Leyva Navarrete} \\ \vspace{1pt}
	\small +52 8112548422 $|$ \href{mailto:x@x.com}{\underline{luisoleyvan@gmail.com}} $|$
	\href{https://linkedin.com/in/...}{\underline{linkedin.com/in/luisleyvan}} $|$
	\href{https://github.com/...}{\underline{github.com/Luis-Leyva}}
\end{center}


%-----------EDUCATION-----------
\section{EDUCACIÓN}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{Tecnologico de Monterrey}{Monterrey, Nuevo Leon, Mexico}
{Ingeniería en Tecnologías Computacionales (ITC)
}{Agosto 2019 -- Julio 2023}
\resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------
\section{EXPERIENCIA}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeSubheading
{Mentor de Robotica}{Augosto 2019 -- Presente}
{PrepaTec Overture 7421}{Monterrey, Mexico}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Instruí a los miembros del equipo en C++, Java y WPILib, permitiendo una programación avanzada de robots de competencia para una integración fluida hardware-software.}
\resumeItem{Proporcioné educación sobre el uso seguro de herramientas y principios de diseño mecánico, fomentando la innovación y la seguridad en la creación de robots de competencia robustos.}
\resumeItem{Guié la colaboración del equipo a lo largo de las temporadas, optimizando tareas y recursos para un diseño y fabricación eficientes de robots de competencia. Al mismo tiempo, brindé liderazgo y mentoría durante los eventos, cultivando la toma de decisiones estratégicas, el trabajo en equipo y la adaptabilidad.}
\resumeItemListEnd

% -----------Multiple Positions Heading-----------
%    \resumeSubSubheading
%     {Software Engineer I}{Oct 2014 - Sep 2016}
%     \resumeItemListStart
%        \resumeItem{Apache Beam}
%          {Apache Beam is a unified model for defining both batch and streaming data-parallel processing pipelines}
%     \resumeItemListEnd
%    \resumeSubHeadingListEnd
%-------------------------------------------

\resumeSubheading
{Practicante de Ciberseguridad}{Agosto 2022 -- Febrero 2023}
{CYDSA}{Monterrey, Mexico}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Manejé archivos y usuarios de servidores SUSE Linux, optimizando la funcionalidad del sistema.}
\resumeItem{Elaboré documentación de ciberseguridad alineada con la norma ISO 27001, asegurando el cumplimiento y proporcionando una valiosa referencia para operaciones seguras.}
\resumeItem{Monitoreé proactivamente la salud del servidor con software PRTG, minimizando el tiempo de inactividad y fortaleciendo la confiabilidad del sistema para mejorar la productividad.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------
\section{PROYECTOS}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeProjectHeading
{\textbf{Pagina Web Norpack} $|$ \emph{TypeScript, React, NextUI, Node.Js, NextJs, Github}}{2023}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Creé un sitio web para Norpack utilizando NextJs, React y NodeJS, mejorando la experiencia del usuario mediante NextUI y agregando información actualizada.}
\resumeItemListEnd
\resumeProjectHeading
{\textbf{Compilador} $|$ \emph{Python, Pyparsing}}{2023}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Desarrollé un compilador utilizando Python 3.11 y Pyparsing para un lenguaje similar a C++. Esto incluyó la especificación de la gramática, la tokenización, la generación del árbol de sintaxis, la optimización de la generación de código, el manejo de errores y pruebas rigurosas.}
\resumeItemListEnd
\resumeProjectHeading
{\textbf{Pagina Web Comedor Infantil Mensajero de Paz} $|$ \emph{JavaScript, React, Bootstrap, Node.Js, Github}}{2022}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Actualicé el sitio web del Comedor Infantil Mensajero de Paz utilizando Gatsby, React y NodeJS, mejorando la experiencia del usuario y agregando información actualizada.}
\resumeItemListEnd
\resumeProjectHeading
{\textbf{Scouting Web App} $|$ \emph{JavaScript, React, Node.Js, Firebase, Github}}{2022}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Creé una aplicación web y una API utilizando JavaScript, React y NodeJS para recopilar datos del equipo durante las competiciones, utilizando Firebase para el almacenamiento en la base de datos y la implementación.}
\resumeItemListEnd
\resumeProjectHeading
{\textbf{Tablero de Anomalias} $|$ \emph{JavaScript, Python, Flask, React, Node.Js, Firebase, SQL, Github}}{2022}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Se utilizaron HTML, CSS, Javascript, Python y SQL para desarrollar una aplicación web que, conectada a un modelo de IA y una base de datos, muestra un panel de control para analizar comportamientos anómalos en los datos de los clientes.}
\resumeItemListEnd
\resumeSubHeadingListEnd



%
%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Habilidades Tecnicas}
\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
	\small{\item{
		            \textbf{Lenguajes de programación}{: Java, JavaScript, Python, C/C++, SQL, HTML/CSS, TypeScript} \\
		            \textbf{Frameworks}{: React, Node.js, Flask, Bootstrap, NextJS, NextUI, Tailwind} \\
		            \textbf{Herramientas de desarrollo}{: Git, Github, Firebase, VS Code} \\
		            \textbf{Librerias}{: pandas, NumPy, Matplotlib} \\
		            \textbf{Idiomas}{: Español (Nativo), Inglés (Avanzado)} \\
		      }}
\end{itemize}


%-------------------------------------------
\end{document}
